\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,polish]{babel}
\usepackage{polski}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphics}
\usepackage{geometry}
\newtheorem{twr}{Twierdzenie}[section]
\newtheorem{defi}{Definicja}
\newcommand{\po}{\operatorname{d}\!}
\newcommand{\pox}[1]{\operatorname{d}\! #1}
\newgeometry{top=2cm,bottom=2cm}
\begin{document}
\section{13 marca 2018}
\textit{Moje pierwsze zdanie.}

\textbf{Moje drugie zdanie.}

$$ 2+2=4 $$

$$ \int xdx = \frac{1}{2} \cdot x^2 + c $$

$$ \int^b_a \sin x dx =-( \cos b - \cos a) $$

$$ \frac{1}{2} \cdot \left \{ \frac{4}{5}x^2 -3\right \} = 0 $$


Jak wszyscy wiemy że

$$ x^2 +10x +25 \geq 0 $$

bo $ (x+5)^2 \geq 0 $ $ \forall x \in \mathbb{R} $

$$ \sum^\infty_{n=0} \frac{x^n}{n!} = e^x $$

$$ \lim _{x\to 0} \frac{f(x)}{x} = A $$

$$ \exists n \in \mathbb{Q} $$

\section{\scshape Dziś}

\begin{twr}\label{tw1}

Dla każdego $x \in \mathbb{R} $

 \begin{equation}\label{wzur1}
e^x =\sum^\infty_{n=0} \frac{x^n}{n!} = x + \frac{1}{2}x^2 + \frac{1}{6}x^3 + \ldots 
\end{equation}

\end {twr}

Korzystając ze wzoru \eqref{wzur1} z Twierdzenia \ref{tw1}

\begin{defi}\label{def1}

Liczbę $ e $ definiujemy jako
 
\begin{equation}\label{wzur2}
 e = \lim_{n\to\infty} \left (  1 + \frac{1}{n} \right ) ^n 
\end{equation}

\end {defi}

\subsection{Własne komendy}

\begin{twr}[Wzór Stirlinga]

Dla każdego $ n \in\mathbb{N} $ zachodzi:

$$ n! \approx \left ( \frac {n}{e} \right )^n \sqrt{2\pi n} $$

\end{twr}


\begin{enumerate}

		\item $ \int^{-\infty}_\infty e^{-x^2} dx = \sqrt \pi $
		\item $ \int^{-\infty}_\infty e^{-x^2} \operatorname{d}\! x = \sqrt \pi $
		\item $ \int^{-\infty}_\infty e^{-x^2} \po x = \sqrt \pi $
		\item $ \int^{-\infty}_\infty e^{-x^2} \po{x}  = \sqrt \pi $

\end{enumerate}

\section{Obrazki}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\scalebox{0.35}{
\includegraphics{nazwa.jpg}}
\end{center}
\caption{opis}
\end{figure}

\section{Tabele}

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|p{4cm}|} \hline \hline
1 & 2 & 3 \\ \hline
raz & dwa & trzy cztery pięć sześć siedem osiem dziewięć dziesięć jedenaście dwanaście trzynaście czternaście piętnaście \\ \hline \hline
\end{tabular}
\caption{podpis}
\end{table}

\section{Macierze}
$$\begin{bmatrix}
1 & 2 \\
3 & 4 \\
\end{bmatrix}$$

$$\begin{bmatrix}
1 & 0 & \ldots & 0 \\
0 & 1 & \ldots & 0 \\
\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
0 & 0 & \ldots & 1 \\

\end{bmatrix}_{(n \times n)}$$

$$\begin{cases}
x+y &=2\\
z &= 3 \\
\end{cases}$$


$$ f(x) =\begin{cases}
\phantom{-} x^2  & \textrm{gdy }   x \in [1,\infty)\\
-x  &  \textrm{gdy }   x \notin [1, \infty) \\
\end{cases}$$


\begin{multline}
 g = \left( 2u^4 e^{-\lambda} + \frac{1}{2F} e^{8\lambda}\right) du^1du^1
- 4u^3 e^{-\lambda}du^1du^2 + \left( -2u^4e^{-\lambda} + \frac{1}{2F} e^{8\lambda}\right) du^2du^2 + \\
+ 2e^{\lambda}du^1du^4 + 2e{\lambda}du^2du^3
\end{multline}
gdzie $ F \neq\ 0$ , $ \lambda = \frac{1}{6}\  ln4 = 2^{\frac{1}{3}}$ a $u^i$ to baza kanoniczna w $\mathbb{R}$.

\begin{equation}
\begin{split}
A &=\frac{\pi^2}{2}\\
   &=\frac{1}{2}\pi r^2\\
	 & \leq\pi r^2
\end{split}
\end{equation}
\end{document}